文匯：13歲小暴徒認圍警署有糧出

3歲小暴徒認圍警署有糧出

2019-09-25

近月暴力事件愈來愈激，其中更不乏年輕的暴徒衝上前線。有年僅13歲的小暴徒供稱，有人出錢「津貼」他們搞事。資料圖片

自爆掟完嘢去物資站拎錢 已袋3萬元想叫弟弟「入伙」
香港文匯報訊（記者 蕭景源）近月連串暴亂中，不乏年僅十二三歲的小暴徒全副武裝走在暴衝現場「最前線」，不知政治為何物的少年，上街動機何在？警方早前拘捕一名13歲小暴徒，從其口供得悉原來上街有糧出。該名男童於本周日（22日）在堵塞機場的行動中被警方截查，警方在他身上搜出大批價值不菲的暴衝裝備、近4,000元現金，大批現金券及6張八達通卡等。男童自爆有人叫他上街「嗌吓口號、掟吓嘢及圍吓警署」，便可到物資站取錢財「出糧」，男童由6月至今已獲得近3萬元的財物，自言「好好做」，甚至打算叫弟弟一起做。據悉，男童已獲保釋，由家長帶回家。
據可靠消息人士透露，「9．22」有人再發起到香港機場「和你塞4.0」行動，企圖癱瘓來往機場的交通；警方為確保公共安全及公共秩序，當日清早已在青嶼幹線收費廣場往機場方向設路障截查前往東涌的巴士，並派出銳武裝甲車把守。其間警方在一輛往機場方向的巴士上查問一名形跡可疑的13歲男童。
擬堵機場被截 架生禮券傍身
男童聲稱無帶身份證，身上只有學生證。警員查問他背包內有什麼東西時，男童言詞閃縮表示「無乜嘢」，警員遂思疑將男童帶落車作進一步搜查，結果在其書包內搜出大批物品，包括一支鐳射筆、10多副防護眼鏡及一個高質素、值價不菲的防毒煙口罩等「示威裝備」，另外還搜出一大疊包括超市、麥當勞及美心快餐的現金券，其銀包內有6張已儲值的八達通卡及近4,000元現金。
收「柯打」拎物資 「出糧」買iPhone
據悉，該名男童讀中一，警員查問這些財物的來源時，男童透露經通訊軟件Telegram認識了「志同道合」的朋友，對方表示出去「一齊玩」，只要出去「掟吓嘢、嘈吓，就有錢收」，有時會即日給他現金，有時會派發相等價值的八達通卡，有時則到示威現場的「物資站」領取財物，包括現金券。他供稱，放學後收到「柯打」便出去「掟嘢」、圍吓警署和宿舍，逢星期六日也跟大隊搞事。
由6月至今，男童粗略估計已收取價值約3萬元的財物，部分用作買iPhone手機、遊戲機及名牌波鞋等。至於他袋中的高質素防毒煙口罩，也是用上述酬勞購買，「他因為有一次吸入催淚煙，覺得好辛苦，於是花了600多元買入一個防毒煙口罩保護自己。」消息人士說。
消息指，警員將男童帶回警署進一步調查。男童父親接獲警方通知後，到警署了解，他稱平日有給兒子零用錢，對其身上有數千元現金感到奇怪，警方經進一步調查後無條件釋放男童，但叮囑家長要管束好兒子，切勿再到有危險的暴力示威地點。
自6月以來，坊間不時傳出有人「受薪」參與示威活動，愈暴力的破壞行為便愈「高薪」，吸引青少年冒上被捕判刑風險，日以繼夜在全港不同地區參與暴力示威，但「幕後金主」擔心身份曝光，一直以來透過不同渠道變相「支薪」，過去3個多月在多次暴亂現場，公眾地方和港鐵售票機上，都被人擺滿大批現金券或八達通卡「代薪」。據悉，有青少年透過網站，將現金券以折扣放售套現，而八達通卡消費後便棄置。

香港大公文匯全媒體中心版權所有 © 1997-2019 LIMITED. 信箱：netcenter@wenhuibao.com.hk

source:

我都想開工呀dnlm

9 27
新屋嶺被捕者人權集會
日期: 9月27日 (星期五)
時間: 晚上7時30分
地點: 中環愛丁堡廣場

9 28
民陣集會
日期: 9月28日 (星期六)
時間: 晚上7時
地點: 金鐘添馬公園

9 29
全球抗共遊行
日期: 9月29日 (星期日)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣Sogo
終點: 金鐘政總

9 30
全港三罷
日期: 9月30日 (星期一)
罷工罷課罷市罷買 全港死城

10 1
如黨鐵正常營運
民陣遊行
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
起點: 銅鑼灣維園
終點: 中環遮打道
如黨鐵封香港島
地區集會
日期: 10月1日 (星期二)
時間: 下午2時30分
地點: 85分區

到時見

未出糧
Popo查完係咪知邊個出糧

個糧邊個出？

Fake new

但「幕後金主」擔心身份曝光，一直以來透過不同渠道變相「支薪」，過去3個多月在多次暴亂現場，公眾地方和港鐵售票機上，都被人擺滿大批現金券或八達通卡「代薪」

原來我都有份出糧喎

係咪文匯出糧 想報名

屌你老味
啲藍絲雖然無得救 但仆佢個街唔想佢地又拎住份垃圾報紙借題發揮

popo 死全家

手足們一齊去

屌 咪係 其實文匯整係影張相然後亂作文 班藍屍又信到十足十

看圖作故仔

文匯記者應該做作家 做畫家浪費晒

報佢整返個 文匯記者認出假新聞才有糧出

上街遊行有得排隊同林奠發生性行為

出埋俾我啦

快

笑撚左

屌 垃圾藍絲又唔講邏輯 又看圖作故仔
跟住又話黑衫打人 白衫打人又唔撚講

藍絲抵俾人打

利申 : 今日有藍絲教我嫁 話手足抵俾人打 唔駛講法治 係你地教我和平無用

應該無人上街

我都係金主

小暴徒

其他係咪大暴徒…

當人工4000，加埋都未必夠一個人一日人工，文匯個作者可唔可以make sense啲

不如老吹去示威有人出錢有港姐中出

中國共產黨同其喉舌冚家剷啦, 你地冚家就暴徒, 生出嚟嘅係小暴徒

人家專業作家黎
睇故唔好駁故

雖則我大佢好多
但可唔可以出糧比我
都十月了仲未有糧出
文匯報幾時幫手追討

最慘係呢份小說大把屋村大廈鋪頭任派,D廢老睇完又信到十足

拖足4個月薪

咪係周圍派膠

圍政總有無得高人工啲，等開飯

同大公報一樣咁鳩

買三部iphone,唔錯噃

中聯辦最高

拉

pull

暴徒 mini

不推文回覆

吊啦媽根本係藍絲出錢俾細路，想埋佢俾狗拉埋因為細路走唔快身手無咁好

然後話有人俾錢佢出來示威，藍絲想反轉輿論on9

話市道差冇工開果啲仲唔去？

200間餐廳咁多侍應

膠post

藍屍可恥

Fake news
不推

美國派錢派到我首期都比埋
何君堯醫藥錢都比唔起
傻嘅都識揀幫邊一面啦

我話你老母生Cancer都得啦

邊到有得拎 我又做

承認收錢
無條件釋放
屌你老母你啲戲好撚屎呀

就黎圍文匯報館都有

Pull

點解我冇糧出

看圖作文 班傻閪藍屍實信到十足

公信力為0嘅報社

dun forward on9 news

駛得啱
共產黨養垃圾大公 文匯就唗米飯

我都想要三萬人工
外國勢力過數未？

作文辛苦哂 係咪考試時間1個鐘作

原來我有份出糧都唔知

之前乜乜天使嗰單嘢咪又係佢哋整岀嚟

出曬比全香港人please,每個人都有經過架，算包咗啦

好多巴絲都係金主

係呀
我就嚟出糧出到變李嘉誠㗎啦

咁最近售票機上無曬錢
想問點拎人工

咁做咩重返工, 玩下手可以去美國做難民, 全民示威啦屌

連登好多人都有汗出無糧出

求金主

收皮啦！
發夢發到冇左成份糧咁濟啦！
DKLM

屌我一個打工仔升級妖撚左金主

係咁話有錢收

比錢班藍屁 比黑警打穿頭又要坐十年睇下

美國佬應該制裁埋假新聞嘅紅媒

onl9

我想要蛇頭☎️

開po前睇下有冇人開過啦

文匯報靠得住，連豬都識上樹

我諗有錢拎我應該有幾十萬
文匯同我講下邊到拎錢？

Fake news

娘娘派糧？

羅太14歲又咪奉獻自己身體俾67個班暴徒發洩淫慾射到周身都係精，羅生頂綠帽由頭笠到落腳，可能14歲就落咗個暴徒仔添呀無陰公

係咪無新招喇？

屌，我都想做啊仆街

消息人士透露
消息指

求報名

係有糧出架,透過大公報同文匯報出糧俾我

不如你出埋比我啦，次次出都冇嘅我

我朋友個朋友講

邊度報名有冇聯絡方法呀

成日都話有糧出 又冇證據 得個講字

佢話係就係呀都on9

On9

求介紹

求金主PM
利申: 16碎升中四

10.1 各有各做 兄弟爬山 港島見

消息指文匯報就係出糧個個

: 文匯記者認作假新聞有糧出

Sor

紅媒垃圾
睇紅媒嘅垃圾都不如

邊個位拎錢，通知一聲我要收反晒啲錢，跟住走轉旅行。

哇講到似層層，拎埋份口供黎睇下

有冇人有勞工處熱線想打過去追討欠薪

唔好咁都推好無⋯拉

內文3歲，嚇死我
不推文

你信咪信囉

遊行完地鐵站有成皮嘢散紙

on9

變咗幕後金主

看圖作故事

13歲痴住屋企好食好住使撚出嚟食tg揾錢咩